旺角騷亂示威者過堂 記者想扯示威者口罩影樣 《蘋果》攝記：做得出就唔好怕人影啦

大年初一旺角騷動被捕的三十八名市民，今日在九龍城裁判法院應訊，他們離開法庭時，在場記者一湧而上，有記者想扯低示威者口罩影樣。一名《蘋果日報》攝影記者上前拍攝被捕市民的容貌，企圖扯下他們的口罩，並說：「做得出就唔好怕人影啦。」現場市民起哄，並與該攝影師口角，情況一度混亂，《蘋果日報》在下午四時出新聞，表示該報與攝記馬泉崇就有關言行，向在場人士致歉。

但不少網民並不收貨。網民Edward Tang批評記者行業長期濫用「新聞自由」的光環，囂張跋扈已久，個別事件背後是非一日之寒的長期現象：「家陣的傳媒，大把呢類蛇蟲鼠蟻；『新聞自由』四個大家就縱容包庇害群之馬。睇到《蘋果》個聲明，私私縮縮，發生咩事唔敢講唔敢報返出嚟，輕輕帶過，咁叫做負責任嘅傳媒？垃圾都不如。」

在《蘋果》的道歉新聞下，網民zkwai123說：「將心比心啦你，人地都戴左口罩，咁咩事要俾你拉開個口罩影丫，姐係你有日死左，記者要打開你流曬血既屍體要影你一樣。」

社運人士鄭錦滿表示，在現場的混亂中被記者搶走眼鏡，他說：「我唔肯定係咪蘋果 記者，如果你地知邊位行家拾獲，請聯絡我交還﹗」

今日有三十八人提堂，當中一人被改控非法集結。

大家做乜都好，記住蘋果同本土派係對立的。下面想留熱狗，分化撚，回帶撚既收收皮先。

16年

蘋果會咁做？

蘋果立場不嬲都係反本土係班細蚊仔唔知當蘋果神咁拜

Copy 舊文, 打幾隻字想收人三毛, 俾多少少心機 好唔好

不推文回覆

16年抹黑天琦

馬泉崇仲繼續有出現

笑撚死，你係唔係戇鳩呀

連登真係好多泛粉

《蘋果》賤格係持續地

今年先刪減過李怡既文

班人都ON

根本蘋果係敵本土, 由來已久

佢久唔久就會撚你一鑊

仲比錢毒果班撚人, 對唔對得住天琦？

拉

盲粉係有好多

你呢種本土撚更ON9
A唔夠本土
B大陸來
C係泛粉
D以前係組人鏈左膠

毛澤東如果似你地，未到1937就玩撚完

五毛其實係咪永遠都淨係識用舊事攻擊
當年反本土同而家和勇合作都可以拉埋講
歷史上幾多唔同立場既政黨都會合作
打贏左更有勢力既政黨先再鬥
二戰美國蘇聯係盟軍添
咁得閒唔攻擊中共而去內鬥
等你打贏左中共慢慢屌柒飯民都得啦
等睇比人屌柒我泛粉

唔係好記得邊一邊「湖北琦、湖北琦」咁嗌，唔提舊事你係咪會支持熱狗架

張學良 楊虎城：
咁得閒唔攻擊日本而去內鬥
等你打贏左日本慢慢屌柒中共都得啦
等睇比人屌柒我共匪赤匪
蔣介石：
阿寶：人類總要犯同樣嘅錯

躝啦仆街

義士就係比你呢D蘋果仆街害死

拉你老母, 盲粉

蘋果不嬲膠膠地嫁啦

而家有網台洗咩睇蘋果